\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{myscrindex}
    [2009/12/26 My scr index]

%plutot que redefinir theindex comme le fait scrindex, je m'occupe juste
%d'ajouter les définitions nécessaires pour index.
%le préambule d'index ne marchera pas, mais c'est pas grave on peut
%utiliser la fonctionnalité de komascript

\RequirePackage{etoolbox}
\let\theindex@orig\theindex
\let\endtheindex@orig\endtheindex
\RequirePackage{index}
\let\theindex\theindex@orig
\let\endtheindex\endtheindex@orig

\preto{\theindex}{%
\edef\indexname{\the\@nameuse{idxtitle@\@indextype}}%
}

\relax
